周梓樂死因研訊︱毒理專家指同時發射一萬至十萬發催淚彈始達致命濃度

科大男生周梓樂去年11月4日凌晨於將軍澳警民衝突期間，在尚德邨停車場墮樓昏迷，留醫5天後不治，終年22歲。死因研訊第25天，臨床毒理學專科醫生謝萬里今出庭作供指，根據醫療及化驗報告，梓樂體內發現不到引致不良反應或促成死亡的毒素或藥物，救治的人亦無記錄發現梓樂有吸入催淚煙的徵狀，臨床上無任何證據顯示梓樂有任何中毒。

至於吸入催淚煙成份後如何才會中毒死亡，謝同意研訊主任所指，催淚煙的設計本身不是作致命用途，而是要群眾逃避和躲開。謝解釋，催淚彈不常見含有有毒山埃，但發射時產生的高熱會分解催淚彈成份，製造出山埃。

謝認為，要透過吸入催淚煙引致山埃中毒身亡是「冇乜可能」，因要達到致命山埃濃度，需有一萬至十萬發催淚彈同時發射；即使在密室發射大量催淚彈後再把一個人關在房內，距離致命山埃濃度仍相差10至100倍。

謝又指，吸入山埃中毒會出現低血壓及血液乳酸中毒等基本徵狀，但梓樂的醫療報告沒顯示有這些情況。梓樂的鼻咽、肺、口腔等拭子樣本，對催淚彈主要成份即CS氣體與CN氣體以及胡椒噴霧成份辣椒素的檢驗，全部呈陰性反應。

中大及理大災難

佢空裝企入去，我同佢試下點樣先算致命標準？

一萬至十萬同時發射先即刻死 冇事嘅
DLLM 咁吸入後嘅後遺呢 又點解要射咁多發呀

除左投資專家外仲有毒理專家都去食屎啦

補充：十萬發呢種情況個彈其他物質都已經足以致命。

好似淨計山埃

你計毒性就緊係幾萬粒啦
問題係聞到嘅話會可以整到人suffocate嘛一粒都夠死

比佢有裝企第一排，唔該。

班後生

唔好講咁多，你入去個100呎既無窗劏房，射3粒入去
你3個鐘後唔死得番出嚟我信你

上萬粒

致命。咁缺氧呢？昏迷呢？

應該一個都咳到透唔到氣

係間50呎房度，我拋50個TG入去，頂住15分鐘當你贏